疑似習系國企報章狂插林鄭 力挺薯片叔

西環及港澳系統被指力挺特首候選人林鄭月娥，中央不任命曾俊華的流言甚囂塵上，本身是林鄭競選顧問的人大常委范徐麗泰更豪言，相信國家主席習近平決定支持林鄭。究竟撐林鄭是否中央和習總的意思？被視為「習系」的疑似國企報章《太平報》，卻多次在評論文章中批評林鄭，最新一期更以大篇幅讚揚曾俊華。

《太平報》在2015年6月創刊，最新一期在2月28日出版，售價$1，幾乎每期都刊載被視為習系國企的中國太平保險和中國太平洋保險的廣告。最新一期的一篇署名文章中，全文近4,000字有逾半篇幅，均讚揚曾俊華，提到「驚訝地發現外表文質彬彬的他，竟然如此打得，如此接地氣，如此有底氣」。

文章其餘1,000多字均批評林鄭，指她過去4年「好打得」的形象「走了形、變了樣」，作風偏執，過於強硬，又指其造勢會雖星光熠熠，但「使人聯想到文革時紅衛兵、造反派聚集時的誓師大會」。筆者更稱林鄭因得到某些勢力傾力支持，便目中無人、口不擇言，聲稱「依照上帝指引」參選，又傲慢狂言其參選，是為避免選出中央不信任的人，「使中央十分尷尬」。

《太平報》上期的頭版評論文章，亦批評林鄭改口參選，凸顯其「爭強好勝之個性」，既然多數港人的共識是防止「另一個梁振英」當選，林鄭卻說要「延續梁路線」，反映她缺乏政治智慧。縱觀全文2,600字的選情分析，逾60%篇幅均讚揚曾俊華，文章不但以曾俊華提及的「上善若水」為題，更明言「《太平報》一向視曾俊華為帶領香港結束亂局開創未來的『真命天子』」，讚他集「仁、智、勇、強」於一身。

《太平報》的立場與《成報》相約，2015年6月底創刊時，已開宗明義批評梁特激化矛盾，讚揚時任財爺的曾俊華願化解矛盾、疏導民怨及回應民眾「渴望心中富有」的訴求。恰巧的是，《太平報》創刊第二天，曾俊華即獲「習握手」。而該報過去11期，均多次提及習近平的講話，創刊號更大篇幅回顧習近平父親習仲勛的生平，文章題為〈思想開明作風親民的習仲勛〉。

邊個先係鬼，希望班左膠心知肚明

又係呢啲假希望

事實上,淋病上到台既機會最大 俾人話係習派既成報都俾人追擊到仆街啦

spinning

但事實係習系好廢喎

點解唔自己講欣賞邊個邊個，而要用咁間接既方法講？
跟住下面班搵著數既人又要估估下

求其食完晚飯同d記者講曾俊華先生是人才已經一錘定音啦，使鬼搞咁多野咩

康樂棋高手

你又無票投

你地班蟻民咁上心做乜?

不如去睇下林病響西九有冇犯法

不如去睇下薯片講樓價唔會跌背後有冇同地產商有咩交易

你班友都錯曬 fo

封撚左成幢中聯辦先講